1896 a. Januari kuu 25 p. sai XVIII Ahjawallakohtu poolt kinnitatud kirjalik lepping mis Ahjamõisa walitseja Ludwig Klinge Gustawi poeg ja  Rasinawalla liikme Liis Peetersoni wahel sell 25 Januari kuu päewal s.a. maha on tehtud mille järele esimene wiimasele ühe maja platsi pruukida annab nii kauaks kui mõisa seda tema kätte jättab ning peab tema mõisale selle eest iga aasta 4 päewa tegema.
Eesistuja J Kooskord​​​​ &lt;allkiri&gt;
Kirjutaja Puusepp &lt;allkiri&gt;
